{
    "question": "1.\u00a0Daftar yang berisi ikhtisar sejumlah fakta informasi disebut ........................... ???    2. Sebutkan urutan komponen dalam penulisan daftar pustaka???\r\n\r\njawab dengan tepat, jelas, dan singkat?? :)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "nama pengarang dibalik (misal candra utami menjadi utami,candra), tahun pembuatan <br>, judul buku tempat terbitan, nama percetakan buku.<br>contoh:Badrika, I Wayan. 2006.Sejarah untuk sma kelas x. Jakarta: Erlangga<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-dan-berikan-contoh-tentang-majas-personifikasi-644",
            "question": "Jelaskan dan berikan contoh tentang majas personifikasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "majas personifikasi adalah majas yang memberikan sifat manusia pada benda mati.<br>saat rembulan memandangku",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>*\u00a0Personifikasi adalah\u00a0majas\u00a0yang membandingkan benda-benda tak bernyawa seolah-olah mempunyai sifat seperti manusia.<br><br>Contoh nya seperti ,<br></span>-\u00a0Ombak berkejar-kejaran ke tepi pantai.<br>-\u00a0Badai mengamuk dan merobohkan rumah penduduk.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-kalimat-majemuk-setara-tentang-teknologi-tepat-guna-782",
            "question": "Sebutkan kalimat majemuk setara tentang teknologi tepat guna",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kelompok diskusi teknologi tepat guna segera membuat laporan setelah melakukan penelitian",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>teknologi pemurnian garam sederhana sangat membantu para nelayan dan dapat meningkatkan produksi garam \" </span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pegertian-dari-teks-eksplanasi-928",
            "question": "Pegertian dari teks eksplanasi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "teks eksplanasi adalah <span>teks eksplanasi dilihat dri pembagian katanya terdapat kata \neksplan(explain) yang berarti menjelaskan,brarti dpt kita simpulkan \nbahwa teks explanasi adalah wacana yang digunakan untuk menjelaskan \nsuatu hal atau argumen</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>cerita yang menceritakan sesuatu kejadian yang terjadi secara alamiah, fenomena alam ataupun\u00a0 sosial . contoh seperti bencana alam</span><span><br><br>teks eksplanasi dilihat dri pembagian katanya terdapat kata eksplan(explain) yang berarti menjelaskan,brarti dpt kita simpulkan bahwa teks explanasi adalah wacana yang digunakan untuk menjelaskan suatu hal atau argumen<br></span><span><br>jenis teks yang menjelaskan hubungan logis dari beberapa peristiwa. Pada teks eksplanasi, sebuah peristiwa timbul karena ada peristiwa lain sebelumnya dan peristiwa tersebut mengakibatkan peristiwa yang lain lagi sesudahnya. Struktur teksnya adalah pernyataan umum, urutan alasan logis<br><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-explanasi-tentang-peristiwa-alam-677",
            "question": "Contoh teks explanasi tentang peristiwa alam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Banjir merupakan fenomena alam yang biasa terjadi di suatu kawasan yang \nbanyak dialiri oleh aliran sungai. Secara sederhana banjir dapat \ndidefinisikan sebagai hadirnya air di suatu kawasan luas sehingga \nmenutupi permukaan bumi kawasan tersebut. Dalam pengertian yang luas, \nbanjir dapat diartikan sebagai suatu bagian dari siklus hidrologi, yaitu\n pada bagian air di permukaan bumi yang bergerak ke laut. Dalam siklus \nhidrologi kita dapat melihat bahwa volume air yang mengalir di permukaan\n Bumi  dominan ditentukan oleh tingkat curah hujan, dan tingkat \nperesapan air ke dalam tanah.<br><br>\nAir hujan sampai di permukaan Bumi dan mengalir di permukaan Bumi, \nbergerak menuju ke laut dengan membentuk alur-alur sungai. Alur-alur \nsungai ini di mulai di daerah yang tertinggi di suatu kawasan, bisa \ndaerah pegunungan, gunung atau perbukitan, dan berakhir di tepi pantai \nketika aliran air masuk ke laut.<br>\nSecara sederhana, segmen aliran sungai itu dapat kita bedakan menjadi \ndaerah hulu , tengah, dan hilir . Di daerah hulu yang biasanya terdapat \ndi daerah pegunungan, gunung atau perbukitan. Lembah sungai sempit dan \npotongan melintangnya berbentuk huruf \u201cV\u201d. Di dalam alur sungai banyak \nbatu yang berukuran besar (bongkah) dari runtuhan tebing, dan aliran air\n sungai mengalir di sela-sela batu-batu tersebut. Air sungai relatif \nsedikit. Tebing sungai sangat tinggi. Terjadi erosi pada arah vertikal \nyang dominan oleh aliran air sungai.<br>\nDi daerah tengah, umumnya merupakan daerah kaki pegunungan, kaki gunung,\n atau kaki bukit. Alur sungai melebar dan potongan melintangnya \nberbentuk huruf \u201cU\u201d. Tebing sungai tinggi. Terjadi erosi pada arah \nhorizontal, mengerosi batuan induk. Dasar alur sungai melebar, dan di \ndasar alur sungai terdapat endapan sungai yang berukuran butir kasar. \nBila debit air meningkat, aliran air dapat naik dan menutupi endapan \nsungai yang di dalam alur, tetapi air sungai tidak melewati tebing \nsungai dan keluar dari alur sungai.<br>\nDi daerah hilir, umumnya merupakan daerah dataran. Alur sungai lebar dan\n bisa sangat lebar dengan tebing sungai yang relatif sangat rendah \ndibandingkan lebar alur. Alur sungai dapat berkelok-kelok seperti huruf \n\u201cS\u201d yang dikenal sebagai \u201cmeander\u201d. Di kiri dan kanan  alur terdapat \ndataran yang secara teratur akan tergenang oleh air sungai yang meluap, \nsehingga dikenal sebagai \u201cdataran banjir\u201d. Di segmen ini terjadi \npengendapan di kiri dan kanan alur sungai pada saat banjir yang \nmenghasilkan dataran banjir. Terjadi erosi horizontal yang mengerosi \nendapan sungai itu sendiri yang diendapkan sebelumnya.<br><br>\nDari penjelasan di atas dapat disimpulkan bahwa banjir adalah peristiwa \nyang terjadi ketika aliran air yang berlebihan merendam daratan. Banjir \njuga dapat terjadi di sungai, ketika alirannya melebihi kapasitas \nsaluran air, terutama di selokan sungai. Akibatnya, mampu merendam dan \nmerusak jalan raya, jembatan, mobil, bangunan, sistem selokan bawah \ntanah, dan kanal. Kerugian dari segi harta dan jiwa manusia merupakan \ndampak lain dari terjadinya banjir.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ke-luar-atau-keluar-jawabannya-kan-keluar-tanpa-spasi-nahp-166",
            "question": "Ke luar atau keluar ?\u00a0    Jawabannya kan keluar (tanpa spasi) nah,penjelasannya itu apa ?\r\n\r\nTerima Kasih telah membantu saya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ke luar, alasannya karena kata penghubung bertemu dengan nama tempat harus dijarak atau spasi, tapi yang tidak di spasi contohnya kekenyangan.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tergantung\u00a0pola kalimatnya, arti keduanya sama<br>contoh:<br>\u00a0<span>Anggota DPR itu pergi ke luar ruang sidang.<br>Anggota DPR itu keluar dari ruang sidang.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-sih-contoh-contoh-kalimat-generalisasispesialisasiamelioras-229",
            "question": "Apa sih contoh-contoh kalimat generalisasi,spesialisasi,ameliorasi,peyorasi,asosiasi, sama sinetesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ameliorasi : Dinda menikah dengan Dzaky di gedung mewah ( katanya menikah )<br>Penyorasi \u00a0: Penculik itu memeras uang kepada orang tua anak ( katanya memeras)<br>Sinestesia : Gadis itu seyumnya manis seperti gula ( katanya seyumnya manis )<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "membuat-teks-ekspanasi-tentang-angin-puting-beliung-151",
            "question": "Membuat teks ekspanasi tentang angin puting beliung",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Angin puting beliung terbentuk karena keadaan cuaca ekstrim atau juga bisa di bilang angin yang timbul karena faktor cuaca<br><br>selesai\u00a0 simple <br>singkat padat jelas<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-nilai-apakah-yang-terdapat-dalam-puisi-dimuka-jendela-658",
            "question": "Nilai nilai apakah yang terdapat dalam puisi dimuka jendela",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kita harus menjaga alam, karena jika alam itu rusak maka kehidupan kita akan sia - sia..\u00a0 :)\u00a0 :)<br><br>semoga membantu\u00a0 :)\u00a0 :) <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-kalimat-menggunakan-kata-atau-118",
            "question": "Contoh kalimat menggunakan kata 'atau'?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tina bingung memilih Universitas, dia bingung antara ingin masuk universitas Indonesia atau universitas airlangga.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-contoh-kalimat-majemuk-bertingkat-dong-657",
            "question": "3 contoh kalimat majemuk bertingkat dong",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. Sejak ayah berangkat, dia belum datang lagi ke sini.<br>b. Hampir semua penumpang tertidur manakala bus sampai di Kota Bandung.<br>c. Ia baru kembali ke desa setelah biaya untuk melanjutkan sekolah tidak ada.<br><br>\"sorry kalau salah atau ada kata\" yg kurang dimengerti :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "adi menonton tv ketika ibu memasak di dapur<br>jika saya tidak belajar, maka saya tidak naik kelas<br>ayah tidur di kamar dan adik bermain bola<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}